[又黎料] 安省婦收「不請自來」神秘種子郵包 加國錄得350宗個案

【星島綜合報道】大多倫多一名婦人收到不請自來的種子郵包，令她感到神秘重重，聯邦官員也為這些來自外地入侵物種的種子感到擔心。

據CBC報道，密市婦人迪尼西亞 (Jave D’Ignazio)因為收到這個灰色郵包感到並不尋常，郵包很薄身，沒有海關文件資料，且在原應有寄件人簽署的地方有個奇怪亂塗的所謂簽名。她原以為是其中一個子女用郵遞送她的禮物。郵包寫上她的正確姓名、地址和電話號碼，並謂內裡是一對價值4.91元的耳環。但當她打開時，卻發現是一小袋的細小、紅棕色種子，郵件上顯示寄自新加坡的字樣。

迪尼西亞是數百名收到同類種子郵包的加拿大人之一。加拿大食物檢查局 (CFIA) 表示，它知道至少有350宗個案，並相信還有更多，該局擔心種子可能屬於入侵物種，或會引入有害害蟲進加國，而那是令迪尼西亞感到不安的。

她在密西沙加巿家門外拿著包裹向CBC 新聞表示：「那是未知的。我雖拿在手中，但我已用雙重袋子包住它們，我還會再次洗手，但有種不肯定性。」

迪尼西亞已跟子女證實，這個她上周收到的郵包不是他們所寄。他們告訴她，這提醒他們看過有關美國的新聞報道，就是說全美國50個州的居民都收到不同種類的種子郵包，大部分是來自中國。經發現這些種子後，她遵從閱讀過美國當局的忠告，要將包裏起起來和馬上洗手。

中國郵政服務稱是使用假標貼
CFIA表示，種子的來源和性質尚待確定，但中國外交部發言人在本周初的新聞記者會，便被問及有關美國的種子包裏的事情。

中國外交部發言人汪文斌表示，中國的郵政服務發現這些郵包使用的地址標貼是假的，並聯絡了美國郵政服務署，要求將包裏寄到中國作調查。加拿大郵政部周四向CBC證實，中國的郵政當局也要求將可疑郵件分開出來認證，並補充說這要求已向全世界其他郵政服務署提出。

至於這名密市婦人迪尼西亞認為，全球各地對問題的關注已引起她的注意，覺得那是比單是一個假郵包牽涉更大的問題。

為了很想知道答案，迪尼西亞說，她聯絡了CFIA但沒人回答，電話留的口訊都滿了。她於是致電當地郵政局、安省聯邦農業部和農業食物廳，以及皮爾區警方。她說沒有人能給她清晰指示該如何做，其中一位官員告訴他不要引進種子，之後會有人聯絡她；另一官員叫她將它抛在垃圾裏。迪尼西亞仍是找不到答案，目前她將種子放在第三個膠袋擱於露台。她說：「這令我覺得若有即時問題，將有太多步驟。」

CFIA於本周三發出一份聲明稱，倘人們收到一個種子郵包，他們應立即聯絡CFIA辦公室，並保存種子，郵包和郵遞標貼，直至有CFIA督察聯絡他們提出進一步指示。

迪尼西亞表示：「我收到郵包已接近一周了。我懷疑有多少人已收到，種植了種子或是丟棄了它。」 她說仍未能接觸CFIA當局處理她的個案。她認為，若那對農業和環境是如此重要，那應該有很簡明的處理規章。

種子可以是入侵性而有害的
CFIA警告人們，不要將來源不明的種子進行種植。「這些物種可以入侵農作物和自然地域，對我們的植物資源造成嚴重損害。」

Sarah Rang是總部位於安省Sault Ste. Marie的非牟利組織「入侵物種中心」的執行總監，該中心旨在保護國家免受來自邊境以外的動植物和其他微生物危害。她說，入侵物種經常沒有當地克敵，可以倍計快速地繁殖，並對農業、森林、康樂和旅遊業造成問題。「我們十分關注有關入侵物種，不單是因它們可以對我們的美麗景觀造成損害，在經濟上要用大筆金錢控制它們的散播。」她說，估計入侵物種會導致安省一年需花費36億元，這很多是因為昆蟲損害農地和森林的結果。

咁其實係咩嚟姐到底

生化武器

生態戰爭

扔之前淥熟袋種子會唔會安全啲？

1. 植物病毒
2. 入侵性物種/害蟲
2. 刷出口 因為全部都係用珠寶

其實需唔需要搵個實驗室種下睇下咩料
嚴格控制下應該冇問題？
斷估唔會係Mario入面嗰啲食人花有牙呱
定係神精樹嚟

又係垃圾中國

次次睇啲種子相都唔同

玩大包圍超限戰

正如之前都寄豬肉乾比台灣

究竟係咩種子

到底係乜鳩植物黎

拎晒去化驗啦

直接燒啦

咁耐以嚟除咗美國農業部都好似未有人official咁講呢單嘢
唔通想儲多d料一鳩爆出嚟等支那冇得唔認

諗起高達果隻阿斯塔祿，
生長咗會令附近土壤帶毒，
令其他植物死晒

新加坡.....

又出埋啲賤招

理撚得佢咩原因send 種子 總之煲大佢 煮重佢米話佢破壞其他國家生態環境

其他國家D海關應該要做D野 咁搞法

日本都有

蘋果煙花廣告

支那真係痴線國家

咁搵啲人係lab到種下咪知

要研究下究竟係乜嘢種子嚟

啲種子有植物病毒對農業都好大威脅啦

一定有毒，快啲驗完追究中國

種都要時間， 而家應該國防部實驗室已經玩緊禁室培埴

都係果句收到唔好種落去
即刻交俾農業局

咁搞遲早停哂郵遞

食人花就唔會 個人覺得會好似大麻咁
種左落去之後成塊地都種唔到其他嘢

TWITTER啊
好多左膠白皮豬以為係馬克思主義嘅種子，想種佢地
要同佢地講呢d外來物種可以導致農業大範圍收皮，會推高農產品價格，間接導致低下階層／underpriviledge嘅市民冇野食（要用左膠切入點先可以說服佢地）

會變咗大怪獸

我相信人地國家應該做緊野嫁啦
咁多情報機關睇住
如果D種子真係生化武器/有破壞性
研究完先拎出黎講啦, 唔講同全世界講我仲研究緊咩

要銷 都唔知燒完放啲乜出黎

新世代鴉片戰爭

正式來講係要求唔好種唔好扔
直接交俾農業部D專家處理
佢哋會化驗同銷毀

生化戰

加拿大呀

好多人收到，倒左係地都pk, 唔係一時三刻會出事，到出事就molamola

邪惡種子咁

都係
但我地知道班中共無人性
去TWITTER講都無咩大作用, 唔係個個睇到
希望佢地自己會識做

啲水都唔要得

希望中國呢啲賤種國家全國死清光啦屌

反而覺得有機會係一種威脅
第一，測試海關同郵政系統，事實證明你寫乜內容都pass到
第二，心理恐懼，即係話中共已經有你姓名電話地址，偷晒你私隱，我下次隨時可以寄啲武漢肺炎、炭疽病毒畀你

認同

中共有心害你使唔使咁揚
大把間諜可以半夜種到全美國都係啦
我覺得係支那小粉紅做嘅

但當她打開時，卻發現是一小袋的細小、紅棕色種子，郵件上顯示寄自新加坡的字樣。

係寫新加坡，其實一樣係中國人

已經有報道出咗 其實純粹係想買amazon verified buyer 好嘅review 等啲貨好賣

ccp真係人類腫瘤

唔出奇架 中共有咩係做唔出啊

覺得中共好快會揾海外共諜寄返啲種子返中國
扮受害人+老屈其他國家

唔知包裝寫日本桃樹隨機寄番中國會點呢

第三應該唔會
淨係刷數據唔使寄曬俾全世界

之前有個大陸客去台灣帶咗勁多豬肉cls

推

建議寄晒番香港 我周街種
害人終害己

大麻唔係咁易種

啲美國人咁on9
應該真係大把人走去種

實有on9鬼佬搞事周圍灑落地種

等爆心態災難

照道理 應該唔難查係咪真係中國寄出架WOR

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

改少少地址寄番原件返去 實大把支拎黎種

和牛精子都偷啦

暫時呢個世界得生化戰

其實以超限戰角度
生態戰成本更低 收益更高

引進外來動物/植物 破壞本國生態圈
好像澳洲就係例子
配合基因工程改造動物/植物 可以嚴重影響其他國家個生活環境

郵包戰爭，可能最先收到係真種子或泥土，好多國會化驗，驗得多冇事就覺煩及浪費資源，收得多警覺性減低後跟住會收到有料到嘅禮物

係咪應該寄返小小野比蝗國控制食物生長

正常黎講自己淥或燒一燒應該都冇問題
佢寄不多應該係諗住人一多一定會有人丟撚左佢算，之前就會入到堆填區，即係土地

咁多日仲未check到係咩黎

郵包寫上她的正確姓名、地址和電話號碼

支那搏緊實有弱智種撚咗佢

點解仲未有報道講係咩嚟

上新聞一定有人咁做啦好快有結果

好可能Ｄ種子入面有注入左某種病菌／病毒
如果係真，會對生態有極嚴重影響

加拿大都有

咁認真做乜，child登不嬲為反而為，要玩生物戰派一個間諜直播播種算鳩數，高成本高效益

打生物戰
支共好多手法

狼來了嘅方法，遲吓可能真係寄啲有問題嘅種子來

Biohazard?

中國話比佢地運返中國調查

其實掉返轉，其他國家不如都以牙還牙，寄吓種子去中國
到時睇下邊個糧食短缺

係咪寄返去中國方便佢哋重寄

點解唔寄比當地小粉紅幫手種？ 外國咁撚多大陸人 點解要寄比3唔識7外國人

政府究竟幾時先調查呢啲不明種子

你依家去到美國？
美國即將禁止近14日內曾到訪過中國的外國人入境

真係神憎鬼厭

其實點解支那唔寄俾係外國嘅支那人？

心地唔好

唔好理弱智啦
全球n個國家都收到，仲要名電話地址都岩

水滾只係100度
緊係直接燒。燒到變灰都唔可以周圍掉。交俾政府睇下點處置

我識

法輪功做既
等大家知道中共播種有幾恐怖

植物大戰

Youtube有教，我係布拉格有種過，growshop有得買setup

刷出口用砂石都得啦.洗乜精挑細選植物種子？

生態戰 正式開戰

喺Twitter打"China seed"偶爾會見到有d人spin話唔係中國 係台灣寄 然後下面一堆#NoNewColdWar都幾百like 要落力d推po

信佢一成

大把間諜係美國啦

佢咁放，可以大地區無源頭，仲可以話係佢自己人種，加上邊有咁多間碟可以四為種野。。。

用哥士的浸一兩日應該最有效

個信封都唔好亂掉 隨時收埋左d細既係個信封d纖維入面

幾個間諜渣架車/小型飛機十日應該全美各區可以種晒，點會無咁多間諜

其實如果係真係生化武器
根本已經係宣戰啦
仲等咩

CCP is terrorist

佢淨係將D種子用武肺病毒浸過再寄俾人都死得啦

支那輸出生化病毒

又係支那郵政出口

點解香港冇

日本Twitter都有

寄返去大陸會點

要解釋 有成千上萬既理由
信唔信佢最終都係睇條友可信度高唔高 值唔值得信

采佢都有味 ON99

有無政府攞咗去驗係咩嚟
定已經知道係中共輸出病毒

點解美國 台灣 日本 加拿大都有，佢地政府好似唔點理咁

係咪啲蝗蟲鐘意既植物

應該係實驗室試下種

突然間咁多不明來歷嘅種子，應該係支那轉移視線嘅手法

中蟈係廿一世紀既人類毒瘤，唔完全殺滅，一日全世界都會活係恐懼之下

留名全球ban鳩晒中國郵政所以出口貨物

太睇得起佢地啦你

其實係乜尻黎？ 有冇試過種

Twitter? BTW 支那真係白痴到係額頭自己寫住個賊字？如果真係，而且又俾人查到，佢係咪真係想八國聯軍？

連登仔, 你去開架小型飛機比我睇...影張相, 開到我比3皮你

整個小盤栽種下咪得
點解唔試

Yes

中國的郵政服務發現這些郵包使用的地址標貼是假的

吓？
tracking no個尾喺CN喎仲可以唔認？

當種子引起生態災難就向中國入口糧食、農藥，
呢D 種子是用來創造需求

有冇化學所驗下堆種子

想睇

好似試寄毒品咁，初頭寄D冇事ge ， 睇下係咪真係寄得work. 之後再夾少少生化武器入去(病毒，細荼，害蟲)， 當鬆戒心懈咗，就可以直接污染當地。

黐鳩線
點解冇國家層面出聲

聲東擊西
混亂敵人
支那慣用手法
寄大量 當中有10%有料都夠麻煩

比我就種出嚟睇吓係咩嚟

距離國恥日仲有幾多步

應該係普通種子啫，咁大單嘢上晒新聞，各國嘅化驗室一定第一時間驗咗係咩嚟，既然冇國家講裏面有病毒或者其他嘢，咁應該都係普通種子，不過動機不明咁解。

如果單純係咁點解偏偏全部都係送種子？
送小飾物唔得嘅送文具唔得嘅，信佢都憨鳩